%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Deux amis, Pierre et Jacques ont fait des achats dans la même
librairie :
\begin{itemize}
\item Pierre a acheté 3 cahiers et 4 crayons pour
15~\si{\EuRo};
\item Jacques a acheté 2 cahiers et 6 crayons pour
15~\si{\EuRo} également.
\end{itemize}
Ils sont tous les deux d'accord sur le prix d'un crayon
(1,5~\si{\EuRo}) mais leur avis sont différents pour le prix
d'un cahier : Pierre pense qu'un cahier coûte 2,5~\si{\EuRo}
tandis que Jacques assure que ce prix est de
3,25~\si{\EuRo}.\\Qui a raison ?\\Que doit-on faire ?
\item Quelques jours plus tard, Pierre revient à la même librairie
acheter 5 livres et 16 crayons. Le libraire, mathématicien à ses
heures perdues, dit à Pierre : \og{}{\em Tiens ! Le prix total de tes
articles est le même que celui de ton copain Jacques qui est venu tout
à l'heure : il a acheté 9 livres et 2 crayons.\\Si tu me dis combien
tu dois payer alors je t'offre les stylos !}\fg{}
\\Hélas, Pierre ne se souvient plus du prix des livres. Aidons-le !
\begin{enumerate}
\item Est-ce possible que le prix d'un livre soit 8~\si{\EuRo}
? 9~\si{\EuRo} ? 10~\si{\EuRo} ? 11~\si{\EuRo} ?
12~\si{\EuRo} ?
\item Comment faire pour aider efficacement Pierre ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}